.. _whatisosp:

OneSpace Platform คืออะไร?
##################################

.. image:: ../images/logo3.png
    :target: https://www.onespace.co.th/
    :alt: logo
    :align: center

`OneSpace Platform`_ คือ Platform สำหรับทุกๆคนที่ต้องการเป็นเจ้าของ Blockchain โดยสามารถทำได้ง่ายๆเพียงไม่กี่คลิ๊ก

บริษัท อินเทอร์เน็ต ประเทศไทย จำกัด (มหาชน) และบริษัท เอ็นเทอร์คอปอเรชั่น จำกัด
ได้มีแนวคิดร่วมกันในการพัฒนาเทคโนโลยี Distributed Ledger Technology และ
Blockchain ซึ่งเป็นเทคโนโลยีที่กำลังมาเปลี่ยนแปลงและกลายเป็นรากฐานในวงการการ
เชื่อมต่อข้อมูลของระบบคอมพิวเตอร์ ให้เป็นบริการเพื่อประโยชน์ในวงการ
อุตสาหกรรมเทคโนโลยีไทย จึงเป็นที่มาในการจัดตั้งบริษัทร่วมทุนโดยตั้งชื่อว่า
บริษัท วันสเปช คอร์ปอเรชั่น จำกัด โดยมีแนวคิดในการชูจุดเด่นของเทคโนโลยีนี้
ว่าสามารถนำระบบคอมพิวเตอร์ใดๆก็ได้มาทำงานร่วมกัน กับผลิตภัณฑ์ของบริษัท
จึงเป็นที่มาของการใช้คำว่า Space เป็นหลัก
เพื่อเป็นพื้นที่ที่นักพัฒนาต่างๆ
สามารถเข้ามาใช้งานผลิตภัณฑ์ได้ร่วมกัน
โดยรวมระบบอำนวยความสะดวกไว้ในที่เดียว

.. _OneSpace Platform: https://www.onespace.co.th/

.. image:: ../images/intro_onespace.png
    :alt: intro_onespace
    :align: center
